泰國總理府重申應透過國會化解分歧

泰國議會戰線
【Now新聞台】泰國反政府示威者要求總理巴育下台的三天限期今晚屆滿。示威者領袖聲言，若不回應訴求，會將抗爭行動升級。巴育未有妥協跡象，總理府重申，應透過國會化解分歧。
泰國連串反政府示威，要求總理巴育下台、修憲及改革王室。

總理府周六發表聲明，重申透過國會化解各方分歧，國會星期一起召開特別會議討論局勢。

聲明又指，在現時的政治局勢下，不同組織有不同訴求，政府會藉今次機會讓國民協商，怎樣才符合國家最佳利益。

泰國政府發言人亦表示，當局早前採取措施，包括取消緊急狀態令，令局勢降溫。政府目前正努力緩和氣氛，令民眾不再發生衝突。

反對派領袖則號召示威者繼續集結，要求巴育回應訴求，在周六晚的死線前下台，否則將行動升級，又要求當局釋放示威領袖。

警方自本月13日起，拘捕最少78名示威者，控以違反緊急狀態令和擾亂社會秩序等罪名，除了8人仍被拘留，其餘保釋候審。

另外，有社交網站片段顯示，不少支持王室的民眾，星期五晚在王宮外聚集。

一名舉起王室肖像的男子，被王后素提達認出，並獲泰王哇集拉隆功稱讚，指他非常勇敢，又對他表達謝意。

泰王在爆發示威三個多月以來，一直未有公開評論。有學者分析指，泰王對支持王室的運動表示支持，顯示他是知悉連串示威，對他的威信已造成挑戰。

同叫泛民同獻世派化解分歧一樣

泰國都有戰線互補

首相唔想上身就掟去國會
明明就係要求巴育落台

同林奠呼籲議會内理性討論一樣

中國人 不是食素的

國會咪又係佢自己嘅人